從一個「田」字你就知香港小學教育得啖笑

成日將時間浪費響不痛不癢既事
真正重要既事就唔教 或冇料教
香港小學教育No.1

弱撚智

圈返個老師啲字咯

改卷果個人自己都係咁啦 個正字有岩過咩

改正兩個字都錯哂

改正個改字都要改

精確到咁有咩意思 教漢字點演變，中文堂應該有趣好多

現實會有人咁寫咩
書法就可能寫到咁嘅

識教先得㗎
班教畜根本自己都好撚渣

雖然個老師係戇鳩 但你都咪撚仆出黎柒

以前教書係高尚職業
而家淨得啲考唔入醫學院法律系商科啲三四流學生走去讀教育
出嚟邊會有好師資？
佢哋只能照書跟足嚟教
只係一部機器
無個人修為學識
無能力做學術判斷
呢挺叫做誤人子弟啦

prove?

假圖

其實有機會係學校迫，我之前返母校探老師，傾起呢個話題先知，其實佢地根本唔想捉呢啲，一嚟冇意思，二嚟改一本都有排改，但係有啲學校查簿，見到咁樣你唔圈個學生要佢改，話係你問題當係你錯，寫低落appraisal，咁最後老師咪迫不得已要咁樣捉囉，成件事好on9 到最後就算出事有投訴，都係個老師問題，學校甩哂身

陳雲都信？

陳雲

好白痴

似Fake news

努力都寫到咁,罰抄喇

屌
張紙上面 仲有好多個田字嘅印痕
睇黎全班都要改好多次

樓上咁多人冇人搵下source?
呢張係設計圖片，係寫文條友自己寫來做題材

咁就要變到好以泡菜咁用曬D一舊舊嘅拼音?

矯枉過正

教畜傻撚咗?
比我係家長真係屌撚到佢開花

田 < 有咩問題

幅圖假㗎

我小學都係咁教

又澎澎聲

on99
點做人老師㗎？

個老師on9
以為自己係日本呢個對自己文化咁執著嘅地方

後面剎車啦！

炒晒啦

得啖笑

又炒車
連登仔年中可以炒幾多獲

就算上面係改圖 但事實上而家啲學校係咁痴線
我上個月喺間小學實習
俾啲老師話我啲字寫錯
明明我細個就係咁學
你鬧老師都無用 老師都係跟教育局出嘅習字表
教育局又話出係咁出 啲老師可以唔跟
大佬你咁樣出左點夠膽唔跟呀
最低層嘅老師點同主任校長交代？
而家俾人鬧就賴落前線老師度
離曬譜

我係家長一於搵埋其他家長搞大佢
拎住個批文比校長睇
你隻教畜要教印刷體 做乜自己又寫埋D字咁樣衰
對細路好大影響 一陣細路學左你手字點算
要求炒左隻教畜

唔係教畜要求
教畜都係跟習字表
習字表係教育局出
你投訴邊個？

彼童子之師，授之書而習其句讀者也，非吾所謂傳其道、解其惑者也。

那怕係eaa改作文
出左少少界有d老師都會捉

田字左右兩邊點解會留空

商科好高尚咩而家？

屌你老母反撚智

你唔諗下點解淨係得你口中既三四流學生肯去教書 而家個個高分既走去讀晒商科醫科冇人肯去讀教育 咁自然會由唔夠佢地高分既頂上 但係你就屌頂上果批人

條新聞係假架

教畜死全家

阿sir 第3個字 個右下角都寫穿撚左啦
大巴大巴摑埋去啦屌
呢d弱智唔死無撚用

炒乜鳩
有咁大回響跟本好多人都經歷過

on9到咁
真係垃圾論壇

假假地

好似日本仔咗用一舊舊拼音
諗起都興奮

傻閪 我係你老豆就射你落牆唔撚好出黎獻世

咁攪法d學生會唔會有強迫症

仲唔煞車！？

如果冇廢除漢字
今日韓國越南好可能重新畀中國拉入中華文化圈

到時好似架仔咁一堆同音字唔識分

個努字下面個力痴埋一舊
好心圈住要個老師改正啦

我都支持廢除漢字

前面炒曬車啦， 後面既睇路呀

咁係系統未完善，唔等於廢漢字有問題

另外漢字表達韓國越南日本本土詞語都有明顯缺席
唔好講到漢字冇同音字問題啦

跟本應該廢除
學生齋學英文已經夠
中文垃圾無撚用

例如越南數字1-10
用漢字表達根本反映唔到越南文語法同意思
唯一一個數字差唔多係兆
我完全唔覺漢字有咩幫助
如果越南仲用緊漢字
我應該成世都學唔識

呢句真
識人話讀教育，d語文仲衰過中學生

呢條陳雲狗重想柒夠幾多獲先夠？

我識好多海外華人廣東話聽落以為香港人，但係一個漢字都唔識
而且已經幾代人係咁

係，對於外國人嚟講，學日韓越語言
如果用漢字一定勁難學

見到上面係假圖
不過依家班教院出黎既教畜真係可能會咁改

煞車喇

唔會 我細個讀小學都係執到咁正 果時仲係可以用間尺打手既年代 所以從來都未試過默書一百分
其實仲有騰文 我都而家都唔知呢兩樣野有乜野用

On撚尻

騰文真心浪費時間。。
好彩以前中文冇捉到咁正。。咁攪法寫個田字隨時要攞間尺量角器。 。

努力兩個字錯到七彩

呢d明顯係教育制度問題

假新聞好呀 呃下人炒下車
我話ok就ok

之前見過唔係以上呢張圖，都係捉類似嘅嘢
其實有受過香港本地教育，又或者身為教師嗰班
就絕對明白上述情況係絕對有可能發生，爭在係輕重問題
香港教育乜都定好晒model answer，教師為咗方便，會考慮咁多？打份工啫，點解唔跟？
其實同樣成長背景，你就諗到而家教小學中學嗰班可以高汁得去邊
話乜嘢假圖就一嘢否定晒嗰班真係好撚好笑，非黑即白咪呢廷

fake news 又如何

我可以話你知香港有極大多數中文老師自己都唔識筆順甚至寫錯字

中學有個好勁嘅中文老師成日捉我錯字嘅時候同我講而家冇人會理筆順，搞到D字奇奇怪怪

我唔知其他地方係唔係 但香港做老師既 9成都係讀書唔叻既 走去教人

之前見過小學老師要學生改正 肥胖 呢類有月字邊既字
入面果兩劃唔可以打橫
一定要斜
有無人知岩唔岩

中學都係咁

捉筆順呢啲其實好易會矯枉過正，呢啲輕重位正正就係教育人士分辨唔到，搞到有呢個post個情況出現
當然以上情況就直頭係本身都已經錯，唔係「過正」問題

好似聽過係有分別
但個人覺得中文字冇規範到咁，執著呢啲位根本浪費時間
本身去到書法研究就另作別論，否則真係捉撚到天光，寫撩少少都可以話係錯啦

教畜淨係識捉學生呢啲, 仲邊識其他嘢

唔係捉筆順，而係講細個唔識筆順之後嘅問題，見過有D小朋友寫個 “口”字係一筆過畫正方形 細個一冇學好就學壞手勢好難改，然後查字典數筆劃又數唔到

認真 騰文其實有用 中學雞果陣寫作技巧未到班好多時作文都會詞不達意同寫到一舊舊

我以前中學雞都覺得騰文真心戇鳩 但後尾認真睇返篇文都發現有好多病句係裡面 有時啲句子寫到好累贅 阿sir改完再騰返一次的確通順好多 當然前提改文果個都要有啲中文底唔係鳩改改到成篇文都離哂題

個老師都錯啦屌

由細到大都係學打斜咁寫架喎

其實都係岩 你出黎社會做野雖然寫到狂草都無人理你 睇得明就得
但係小學中學始終係學習既地方
捉你肥胖都係想你知道返其實依兩個字係肉字部首 唔係既話有啲人成世都唔會知有分別

炒你老母車咩,睇下寫洗死呀?企係高地話人炒車會型D?
Post原文：
#澄清一下圖片為阿豬媽的傑作
#取材自真人真事
#不是真實圖片
#真實圖片由各位師生每天製作
#可能是誇張了點
#但事實就是誇張
#將來或許更誇張
#我不是在說一間學校
#我在說一個現象

tag先係重點

轉啲假新聞，真係缺德。

第一頁已經講咗假圖
都重有人繼續炒車
應該1001先見到龍尾

月同肉唔同㗎
同肉有關嘅字裏面係兩點嚟
就算電腦打出嚟都係兩點
你望真啲
肥胖 腸胃 心肝脾肺腎 肌肉

老師唔洗改學生又有野做

完全同意 應該focus係重要既事
利申寫字柒

條片講果個目字部右下既勾係因為寫完勾努勢既收筆動作
目的係用黎接下一筆用，同墨散唔散好似無咩關係

我好想睇下而家d中文老師手字係點
比我做家長一定圈到佢爆廠

嘩 咁寫字法
應該要用autocad先寫到

其實如果老師係用書法角度去教小朋友係冇問題
但問題係依家個老師用電腦字體角度教
可能個老師自己都唔識書法啦

手字柒啫 最多咪畀人笑 影響唔大嘅

覺得捉筆順反而幾有用
學書法都教你合筆順應該係會寫得靚d同順d

而家D教蓄自己都唔識筆順啦 叫佢寫個“永”字就知

咁你又打？on99

照你咁講就應該廢埋廣東話，改用普通話加寫拼音

部分認同、但中學教位競爭好大
所以搶到嗰啲通常非教院生多
或者本身讀專科 冇嘢撈咪讀個pgde教下書
教院嗰班多數教小學 對學術上嘅能力要求相對低
再者 讀得叻唔等如教得叻
好似數學咁 本身叻嘅人真係唔會明到底班學生唔明啲乜
好似兩個世界嘅人咁
最後 好認同教師只係一部機器
可以係因為本身班友都係打份工嘅心態
但更加嘅係課程 管理層 家長 甚至係社會結構嘅影響
每一層都壓迫其他層面
課程緊密就眾所鳩知
學校要維持收生數目 要做好成績
同時budget有限 師生比高
管理層壓落科主任 科主任壓落教師仔
啲課程密到飛晒佢都趕唔切
同時學生能力有高低 照顧到班渣嘅又照顧唔到班叻嘅
唯力用死記爛背之類嘅方式去保持成效
但仲要面對家長 有啲覺得太多功課 有啲就賴你教佢唔好
學生同樣壓力大 一班總有幾個有心理病
想照顧下佢地 但又冇咁多時間去做
點解會有呢個困局？
因為香港嘅知識型經濟太根深蒂固
以金融貿易為經濟重心 加上樓價物價貴
香港人被說服有好嘅生活質素前題係有好嘅學歷係正常
否則就要打啲低收入嘅工作例如文員仔或廚師
成為買唔到樓嘅最底層

利申 讀完教育嘅廚房仔

其實真係冇意思，之前小學實習直情見到個原任淨係開projector，叫小朋友一筆一筆咁跟住寫就算一堂，完全冇內容，仲要小一入學一開始係學蝗語拼音 垃撚圾
之後改功課又係俾個原任捉呢啲字有冇寫穿咗，仲鬧鳩我話咩唔識教書
香港教育界充斥住太多呢啲仆街，雖然唔係冇好老師，但劣幣驅逐良幣，搞到依家香港嘅中文水平每況愈下

屌，是咪肥絲大隻嗰類撚樣 呢個仲仆街過肥絲大隻

矯枉過正 垃撚圾

張圖假架

老師又～中瘋！

事實真係咁,不停捉d小錯處打擊班細路學習ge信心

成個制度就係不停話d細路錯,等佢地成個成長階段無時無刻都要懷疑自己,到大個左咪乜都唔敢做,聽教聽話囉

你知道“茴”字有四種寫法嗎？

屌
而家啲教書佬教書婆真係零舍戇撚柒鳩
淨係識喺度捉撚埋啲無撚聊字蝨
你老味而家教啲靚仔叫蕃茄做西紅柿就識
叫奇異果做彌猴桃就識
正經嘢就唔撚識教
真係叫啲細路自己上網search Google睇維基百科都仲學得多嘢過返學

不過難怪
而家唔知啦
但我以前嗰代教得書嘅都係烚吓烚吓老老土土出唔撚到商界揾食，連政府工都考唔撚到嗰班柒碌
再唔係就係入唔撚到大學又唔想做嘢住就焗住走去讀師範嗰班
講真係醒嘅都唔撚駛撈教書啦吓話
況且做得教書又真係有料又醒嘅都教緊國際學校
再唔係都出咗嚟做補習天王啦

班友仲成日話教書好撚專業
你老味你當自己大學教授呀
教中小學雞寫字都叫專業咁空姐都叫專業啦
戇鳩
隨時人哋啲空姐識講嘅語言仲多過你哋教語文嗰班蛋散
啲英文發音仲講得正過你班英文老師㖭啦
多鳩餘

You are fake news

寫返努力! 叫個老師改正三十次

報哂新聞前面撞車都仲有人地板油

叫條仆街自己寫次有幾工整？

交通黑點時事台

又炒車喺度鳩up

香港教育最要教係求真

噉就係品德問題啦
圖又假嘅，又誇張失實
以前教做傳媒做資訊發佈係要有社會責任，要尊重資訊真確
依家依個資訊爆炸年代
製造一個假消息門檻低咗
有口話「教畜」，你地又有冇做好一個良好嘅資訊發佈者責任？唔好講叫你唔好講fake news，連分辨fake news都懶，仲講咩「教育」？
你教個細路寫字路洗吹毛求疵，噉你地炒車唔知錯又教到佢地乜嘢？就係做一個唔求真、受人擺佈嘅蠢人，我睇你地嘅錯大啲喎

香港教育仲垃圾過大陸

要人改正條友
第一個田字左上角唔埋口
第三個田字右下角出左界
食屎啦

想講
個田字係上寬下窄
應該係

比我係家長話個4隻角唔係90度

個小學老師啱

又係炒車post

其實洗咩捉甘正
求其寫睇得明咪算羅
有時真係吾知班教畜諗咩